{"id":17,"date":"2020-05-18T06:58:54","date_gmt":"2020-05-18T04:58:54","guid":{"rendered":"http:\/\/chimenannou.com\/?page_id=17"},"modified":"2021-01-08T13:36:27","modified_gmt":"2021-01-08T12:36:27","slug":"carte-participative","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/chimenannou.com\/","title":{"rendered":"Carte Participative"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"has-medium-font-size\"><strong>La marche invit\u00e9e au quotidien<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>R\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 une nouvelle mani\u00e8re de se d\u00e9placer pour changer notre vie quotidienne, notre rapport \u00e0 la ville et son impact \u00e9cologique sur nos territoires, tels sont les d\u00e9sirs de l\u2019initiative Chimen an Nou. Marcher est un moyen de vivre autrement au quotidien et de cr\u00e9er un r\u00e9seau de trajets  alternatifs aux d\u00e9placements individuels en voiture, ph\u00e9nom\u00e8ne aujourd\u2019hui g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9. Les probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 ces d\u00e9placements routiers sont nombreuses : consommation d\u2019\u00e9nergie, pollution atmosph\u00e9rique, extension urbaine, pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, congestion automobile (impacts spatial, temporel et financier), r\u00e9partition des espaces publics au profit de la voiture, ins\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, s\u00e9dentarisation et manque d\u2019exercice physique. L\u2019agglom\u00e9ration pontoise, centrale sur l\u2019\u00eele, en subit particuli\u00e8rement les cons\u00e9quences.&nbsp;L&#8217;exp\u00e9rience Chimen An Nou souhaite explorer par la marche une nouvelle mani\u00e8re d&#8217;\u00eatre \u00e0 son environnement.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\"><strong>Une nouvelle carte participative pour \u00e9changer&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Cet outil est une carte interactive et \u00e9ditable par tous, pour mettre en commun la connaissance des trac\u00e9s du territoire existants, chemins, sentiers, routes pi\u00e9tonnes, trottoirs, parcs, espaces publics accessibles par les pi\u00e9tons et les v\u00e9los. La carte permet aussi de proposer des nouveaux lieux ou parcours aujourd\u2019hui en friche, non utilis\u00e9s ou non connus par les habitants. Le choix d\u2019un support en ligne permettra une large diffusion de ces connaissances et une collecte participative des parcours, existants ou propos\u00e9s, sur les d\u00e9placements doux dans le but d\u2019orienter les habitants vers une mobilit\u00e9 non polluante et g\u00e9n\u00e9ratrice de bien \u00eatre, en s\u2019appuyant sur des informations utiles et fiables.<\/p>\n\n\n\n<p>Chacune et chacun, en fonction de son lieu de r\u00e9sidence, de travail, de ses habitudes de loisir a des connaissances diverses et compl\u00e9mentaires du r\u00e9seau complexe qu\u2019est un territoire. Le rassemblement et la mutualisation de ces connaissances via la carte num\u00e9rique sera le socle d\u2019une cartographie fine et pragmatique des cheminements pratiqu\u00e9s et praticables \u00e0 travers l\u2019agglom\u00e9ration<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\"><strong>Une vision \u00e9cologique&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Chimen An Nou a un double objectif, celui de d\u00e9velopper la connaissance du r\u00e9seau de promenades r\u00e9pondant aux besoins des usagers pour transiter vers les mobilit\u00e9s douces et celui de d\u00e9velopper les d\u00e9placements en milieux urbain favorisant la compr\u00e9hension et la pr\u00e9servation des milieux naturels.<\/p>\n\n\n\n<p>Ces milieux peuvent \u00eatre des rivi\u00e8res, des plaines, des mornes ou encore la mangrove, ils font partie de ce qu\u2019on appelle un <strong><em>\u00e9cosyst\u00e8me<\/em><\/strong> et sont interd\u00e9pendants dans leur fonctionnement. Seulement certains lieux sont d\u00e9j\u00e0 fortement impact\u00e9s et pourraient dispara\u00eetre face aux d\u00e9veloppement urbain et routier. L\u2019id\u00e9e de la promenade est de renforcer la pr\u00e9sence de ces lieux de nature en les utilisant comme support de d\u00e9placement doux.<\/p>\n\n\n\n<p>Il nous parait important de faire face \u00e0 ce probl\u00e8me de mani\u00e8re collective, afin que chacune et chacun puisse s&#8217;impliquer. Chimen An Nou propose aux habitants de r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 ces questions et cr\u00e9er une initiative commune pour un nouvel id\u00e9al : r\u00eaver de pouvoir se d\u00e9placer en ville le long d\u2019une rivi\u00e8re, sous les arbres ou au bord d\u2019un champ.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"725\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Legende-ChimenAnNou_V5-1024x725.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-81\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Legende-ChimenAnNou_V5-1024x725.png 1024w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Legende-ChimenAnNou_V5-300x212.png 300w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Legende-ChimenAnNou_V5-768x543.png 768w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Legende-ChimenAnNou_V5-1526x1080.png 1526w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Legende-ChimenAnNou_V5.png 1754w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><br><\/p>\n\n\n<p><iframe style=\"border:0\" src=\"https:\/\/cartophyl.lizmap.com\/demo\/index.php\/view\/embed\/?repository=cartophyl&amp;project=chimenannou_sauv&amp;layers=000000BTTTFTTTFTTT&amp;bbox=-6865188.558899%2C1828626.226171%2C-6836639.328838%2C1841639.630234&amp;crs=EPSG%3A3857&amp;layerStyles=capx_perimetre_inverse%3Ad%C3%A9faut%3Bcapx_perimetre%3Ad%C3%A9faut%3Bespace%3Ad%C3%A9faut%3Bsite_zone_calme%3Ad%C3%A9faut%3Bchemin%3Ad%C3%A9faut%3BProjet_trace_TCSP_CAPEX%3Ad%C3%A9faut%3Bpoint_interet%3Ad%C3%A9faut%3Blieu_dit_capex%3Ad%C3%A9faut\" allowfullscreen=\"\" width=\"1200\" height=\"800\" frameborder=\"0\"><\/iframe><\/p>\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\"> <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class='embed-container'><iframe title=\"Carte interactive du projet CHIMEN AN NOU\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Tvh3VlQNpBw?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class='embed-container'><iframe title=\"Comment \u00e9diter la carte interactive du projet CHIMEN AN NOU\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/x0h-qnkP-Xg?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La marche invit\u00e9e au quotidien R\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 une nouvelle mani\u00e8re de se d\u00e9placer pour changer notre vie quotidienne, notre rapport \u00e0 la ville et son impact \u00e9cologique sur nos territoires, tels sont les d\u00e9sirs de l\u2019initiative Chimen an Nou. Marcher est un moyen de vivre autrement au quotidien et de cr\u00e9er un r\u00e9seau de&hellip; <br \/> <a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/chimenannou.com\/\">Read more<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/17"}],"collection":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/17\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":268,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/17\/revisions\/268"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}