{"id":193,"date":"2020-12-06T15:26:27","date_gmt":"2020-12-06T14:26:27","guid":{"rendered":"http:\/\/chimenannou.com\/?page_id=193"},"modified":"2022-10-03T14:37:33","modified_gmt":"2022-10-03T12:37:33","slug":"ateliers","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/contexte-et-enjeux\/ateliers\/","title":{"rendered":"Evenements"},"content":{"rendered":"\n<h3 class=\"has-text-align-center\">Trois ateliers pour nous rencontrer, explorer et enrichir les sentiers propos\u00e9s sur la carte Chimen An Nou :<\/h3>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong> Atelier 3 <\/strong><\/h1>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center\"><em>&#8220;Exposition \u00e0 Pli Bel Lari &#8220;<\/em><\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery columns-1 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"726\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/atelier-3-1-1024x726.jpg\" alt=\"\" data-id=\"295\" data-full-url=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/atelier-3-1.jpg\" data-link=\"http:\/\/chimenannou.com\/index.php\/ateliers\/atelier-3-1\/\" class=\"wp-image-295\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/atelier-3-1-1024x726.jpg 1024w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/atelier-3-1-300x213.jpg 300w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/atelier-3-1-768x545.jpg 768w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/atelier-3-1-1536x1090.jpg 1536w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/atelier-3-1-1522x1080.jpg 1522w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/atelier-3-1.jpg 1748w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong> Atelier 2 <\/strong><\/h1>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center\"><em>&#8220;Balades Collectives&#8221;<\/em><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Flyer-atelier-2.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-292\" width=\"573\" height=\"406\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Flyer-atelier-2.png 874w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Flyer-atelier-2-300x213.png 300w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Flyer-atelier-2-768x545.png 768w\" sizes=\"(max-width: 573px) 100vw, 573px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-medium-font-size\"><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-medium-font-size\">Apr\u00e8s l&#8217;atelier 1 <strong>&#8220;Se souvenir du paysage&#8221;<\/strong> en d\u00e9cembre 2020, nous avons aujourd&#8217;hui le plaisir de vous inviter \u00e0 participer \u00e0 l&#8217;atelier 2 <strong>&#8220;Explorer les chemins&#8221;<\/strong>. <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-medium-font-size\">Cet atelier ont eu lieu les <strong>29, 30 et 31 janvier 2021<\/strong>. Trois balades exploratoires ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es afin d&#8217;exp\u00e9rimenter des parcours int\u00e9ressants, tant au niveau culturel qu\u2019environnemental, dans les villes des Abymes et de Baie-Mahault. <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-medium-font-size\">Ces parcours ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us gr\u00e2ce aux explorations de terrain et aux rencontres avec des habitants et des usagers du territoire. Ils sont marcheurs ou cyclistes, au quotidien ou de fa\u00e7on occasionnelle, et le r\u00e9cit des balades s&#8217;enrichit de leur v\u00e9cu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left has-medium-font-size\"><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center\"> <\/h3>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong> Atelier webinaire 1 <\/strong><\/h1>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center\"><em>&#8220;Se souvenir du paysage&#8221;<\/em><\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Flyer-version-finale.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-200\" width=\"580\" height=\"409\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Flyer-version-finale.png 842w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Flyer-version-finale-300x212.png 300w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Flyer-version-finale-768x543.png 768w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-font-size\">Veuillez cliquer <strong><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSe6t4WIwoAXdRkf2xBWM3mLxMraiiOgpNZbsjtk2ykPkJHrWw\/viewform?gxids=7628\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSe6t4WIwoAXdRkf2xBWM3mLxMraiiOgpNZbsjtk2ykPkJHrWw\/viewform?gxids=7628\" target=\"_blank\"><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">ICI <\/span><\/a><\/strong>pour participer \u00e0 l&#8217;activit\u00e9 de sondage du premier atelier. <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-medium-font-size\">Nous vous invitons \u00e0 visionner le webinaire ci-dessous et \u00e0 nous <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/nous-contacter\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/nous-contacter\/\" target=\"_blank\"><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">contacter <\/span><\/strong><\/a>pour partager vos r\u00e9cits et documents.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSe6t4WIwoAXdRkf2xBWM3mLxMraiiOgpNZbsjtk2ykPkJHrWw\/viewform?gxids=7628\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Pages-from-presentation-Chimen-An-Nou-Atelier-1-1-1024x690.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-220\" width=\"580\" height=\"389\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Pages-from-presentation-Chimen-An-Nou-Atelier-1-1-300x202.jpg 300w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Pages-from-presentation-Chimen-An-Nou-Atelier-1-1-768x517.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 580px) 100vw, 580px\" \/><\/a><\/figure><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><a href=\"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/nous-contacter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Pages-from-presentation-Chimen-An-Nou-Atelier-2-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-234\" width=\"575\" height=\"328\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Pages-from-presentation-Chimen-An-Nou-Atelier-2-1.png 747w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Pages-from-presentation-Chimen-An-Nou-Atelier-2-1-300x171.png 300w\" sizes=\"(max-width: 575px) 100vw, 575px\" \/><\/a><\/figure><\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed-youtube aligncenter wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class='embed-container'><iframe title=\"Chimen An Nou Atelier 1\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/BKL6Ocu5hmE?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<h4>Visionnez le document de presentation en ligne <a href=\"https:\/\/en.calameo.com\/read\/0065396049da364ea7a5b\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/en.calameo.com\/read\/0065396049da364ea7a5b\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong><span class=\"has-inline-color has-vivid-green-cyan-color\">ICI<\/span><\/strong><\/a><\/h4>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center\"><strong>Appel \u00e0 Participation<\/strong><\/h1>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"699\" height=\"496\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/FLYER-CONTRIB.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-276\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/FLYER-CONTRIB.jpg 699w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/FLYER-CONTRIB-300x213.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 699px) 100vw, 699px\" \/><\/figure><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Trois ateliers pour nous rencontrer, explorer et enrichir les sentiers propos\u00e9s sur la carte Chimen An Nou : Atelier 3 &#8220;Exposition \u00e0 Pli Bel Lari &#8220; Atelier 2 &#8220;Balades Collectives&#8221; Apr\u00e8s l&#8217;atelier 1 &#8220;Se souvenir du paysage&#8221; en d\u00e9cembre 2020, nous avons aujourd&#8217;hui le plaisir de vous inviter \u00e0 participer \u00e0 l&#8217;atelier 2 &#8220;Explorer les&hellip; <br \/> <a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/contexte-et-enjeux\/ateliers\/\">Read more<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":24,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/193"}],"collection":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=193"}],"version-history":[{"count":56,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/193\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":323,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/193\/revisions\/323"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/24"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=193"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}