{"id":23,"date":"2020-05-18T07:22:25","date_gmt":"2020-05-18T05:22:25","guid":{"rendered":"http:\/\/chimenannou.com\/?page_id=23"},"modified":"2022-09-29T16:18:49","modified_gmt":"2022-09-29T14:18:49","slug":"qui-sommes-nous","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/contexte-et-enjeux\/qui-sommes-nous\/","title":{"rendered":"Qui Sommes-nous ?"},"content":{"rendered":"\n<p> Le projet \u00ab Chimen an nou \u00bb est coordonn\u00e9 par l&#8217;association Chorographe. <\/p>\n\n\n\n<p>Le groupement de la phase I du projet est form\u00e9 d&#8217;experts, d\u2019une collectivit\u00e9 publique et de structures associatives. <\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide\" style=\"grid-template-columns:25% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"1003\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/CHOROGRAPHE_LOGO_RVB_V1-1024x1003.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-9\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/CHOROGRAPHE_LOGO_RVB_V1-1024x1003.png 1024w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/CHOROGRAPHE_LOGO_RVB_V1-300x294.png 300w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/CHOROGRAPHE_LOGO_RVB_V1-768x752.png 768w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/CHOROGRAPHE_LOGO_RVB_V1-1200x1175.png 1200w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/CHOROGRAPHE_LOGO_RVB_V1.png 1808w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p>Chorographe, association d&#8217;architectes-urbanistes, assure la  coordination des partenaires, le d\u00e9veloppement du projet de cartographie participative et l&#8217;animation des ateliers de sensibilisation. <\/p>\n\n\n\n<p>Chorographe cherche \u00e0 cr\u00e9er de nouvelles visions ou pratiques dans nos espaces de vies en utilisant la repr\u00e9sentation cartographique. L&#8217;association utilise les connaissances individuelles des habitants, leurs perceptions du territoire pour les mettre en lien et cr\u00e9er ainsi des supports collectifs pour imaginer, cr\u00e9er et faire \u00e9voluer.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:25% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" width=\"595\" height=\"595\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/logo_vertical.png\" alt=\"CARTOPHYL\" class=\"wp-image-142\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/logo_vertical.png 595w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/logo_vertical-300x300.png 300w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/logo_vertical-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p> <\/p>\n\n\n\n<p>CARTOPHYL, sp\u00e9cialiste SIG (Syst\u00e8me d&#8217;Information G\u00e9ographique) et d\u00e9veloppeur, assure la cr\u00e9ation num\u00e9rique de la cartographie participative et son suivi.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:24% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" width=\"540\" height=\"380\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/LogoH3C-Caraibes.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-145\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/LogoH3C-Caraibes.jpg 540w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/LogoH3C-Caraibes-300x211.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 540px) 100vw, 540px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p> <\/p>\n\n\n\n<p>H3C Cara\u00efbes, expert am\u00e9nagement durable et prestataire de services et conseils, alimente les donn\u00e9es de d\u00e9placement r\u00e9colt\u00e9es de leur expertise environnementale afin de lier ce projet de d\u00e9placement aux enjeux de pr\u00e9servation \u00e9cologique. H3C Cara\u00efbes co-organise \u00e9galement les ateliers de sensibilisation, les marches urbaines et participe \u00e0 la mise en contact avec les partenaires locaux .<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile is-vertically-aligned-center\" style=\"grid-template-columns:25% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"304\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Logo_CapExcellence-1024x304.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-144\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Logo_CapExcellence-1024x304.jpg 1024w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Logo_CapExcellence-300x89.jpg 300w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Logo_CapExcellence-768x228.jpg 768w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Logo_CapExcellence-1536x457.jpg 1536w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Logo_CapExcellence-2048x609.jpg 2048w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Logo_CapExcellence-1920x571.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p> <\/p>\n\n\n\n<p>La Communaut\u00e9 d&#8217;Agglom\u00e9ration de Cap Excellence, institution publique regroupant les trois villes de Pointe-\u00e0-Pitre, des Abymes et de Baie-Mahault, assure la coh\u00e9rence du projet avec les \u00e9tudes en cours sur le territoire et l&#8217;h\u00e9bergement internet de la carte num\u00e9rique participative. Cap excellence pilote le projet de promenade verte et bleue qui inclut le projet \u00ab Chimen An Nou \u00bb.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p> <\/p>\n\n\n\n<p> <\/p>\n\n\n\n<p>Partenaires tacites : L\u2019agence <strong>TROPISME<\/strong>, charg\u00e9e de l&#8217; <em>\u201c\u00c9tude pr\u00e9liminaire d\u2019am\u00e9nagement pour la promenade verte et bleue\u201d <\/em>et repr\u00e9sent\u00e9e par Emmanuel Lancrerot ; l&#8217;association <strong>PLI BEL LARI<\/strong>, association locale implant\u00e9e et active sur le territoire du centre historique de Pointe-\u00e0-Pitre, ainsi que les associations sportives de cyclisme et de randonn\u00e9es, de protection de l&#8217;environnement, seront des relais locaux pour la diffusion des informations concernant les ateliers afin de toucher un public le plus large possible.  <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"160\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/logo-partenaires-tacites-1-1024x160.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-328\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/logo-partenaires-tacites-1-1024x160.jpg 1024w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/logo-partenaires-tacites-1-300x47.jpg 300w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/logo-partenaires-tacites-1-768x120.jpg 768w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/logo-partenaires-tacites-1-1536x241.jpg 1536w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/logo-partenaires-tacites-1-2048x321.jpg 2048w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/logo-partenaires-tacites-1-1920x301.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p> <\/p>\n\n\n\n<p>Chimen An Nou I est soutenu par :<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"125\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/LOGO_soutien-1024x125.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-326\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/LOGO_soutien-1024x125.jpg 1024w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/LOGO_soutien-300x37.jpg 300w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/LOGO_soutien-768x94.jpg 768w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/LOGO_soutien-1536x188.jpg 1536w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/LOGO_soutien.jpg 1641w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le projet \u00ab Chimen an nou \u00bb est coordonn\u00e9 par l&#8217;association Chorographe. Le groupement de la phase I du projet est form\u00e9 d&#8217;experts, d\u2019une collectivit\u00e9 publique et de structures associatives. Chorographe, association d&#8217;architectes-urbanistes, assure la coordination des partenaires, le d\u00e9veloppement du projet de cartographie participative et l&#8217;animation des ateliers de sensibilisation. Chorographe cherche \u00e0 cr\u00e9er&hellip; <br \/> <a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/contexte-et-enjeux\/qui-sommes-nous\/\">Read more<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":24,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23"}],"collection":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=23"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":329,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23\/revisions\/329"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/24"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=23"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}