{"id":24,"date":"2020-05-18T07:22:41","date_gmt":"2020-05-18T05:22:41","guid":{"rendered":"http:\/\/chimenannou.com\/?page_id=24"},"modified":"2021-02-05T01:32:59","modified_gmt":"2021-02-05T00:32:59","slug":"contexte-et-enjeux","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/contexte-et-enjeux\/","title":{"rendered":"Chimen An Nou"},"content":{"rendered":"\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center\"><strong>Un projet de carte participative pour se d\u00e9placer autrement, des ateliers de sensibilisation et d&#8217;exploration du territoire par la marche pour initier de nouveaux usages.<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery aligncenter columns-3 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"685\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1158-1024x685.jpg\" alt=\"\" data-id=\"120\" data-full-url=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1158.jpg\" data-link=\"http:\/\/chimenannou.com\/dsc_1158\/\" class=\"wp-image-120\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1158-1024x685.jpg 1024w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1158-300x201.jpg 300w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1158-768x514.jpg 768w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1158-1613x1080.jpg 1613w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"685\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1123-1024x685.jpg\" alt=\"\" data-id=\"118\" data-full-url=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1123.jpg\" data-link=\"http:\/\/chimenannou.com\/dsc_1123\/\" class=\"wp-image-118\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1123-1024x685.jpg 1024w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1123-300x201.jpg 300w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1123-768x514.jpg 768w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1123-1613x1080.jpg 1613w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC01111-1024x683.jpg\" alt=\"\" data-id=\"124\" data-full-url=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC01111-e1606493507207.jpg\" data-link=\"http:\/\/chimenannou.com\/dsc01111\/\" class=\"wp-image-124\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"685\" src=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1153-1024x685.jpg\" alt=\"\" data-id=\"119\" data-full-url=\"http:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1153.jpg\" data-link=\"http:\/\/chimenannou.com\/dsc_1153\/\" class=\"wp-image-119\" srcset=\"https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1153-1024x685.jpg 1024w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1153-300x201.jpg 300w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1153-768x514.jpg 768w, https:\/\/chimenannou.com\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DSC_1153-1613x1080.jpg 1613w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p> 1. L&#8217;am\u00e9lioration de la connaissance du territoire par les habitants   <\/p>\n\n\n\n<p> La cr\u00e9ation d\u2019une plateforme interactive en ligne aura pour vocation d&#8217;int\u00e9grer et de croiser les informations issues de l&#8217;exp\u00e9rience v\u00e9cue des habitants et d&#8217;une \u00e9tude territoriale propos\u00e9 par Chorographe en 2015 (<strong><a href=\"http:\/\/www.guadeloupe.developpement-durable.gouv.fr\/un-nouvel-ecosysteme-urbain-promenade-verte-et-a1663.html\" data-type=\"URL\" data-id=\"http:\/\/www.guadeloupe.developpement-durable.gouv.fr\/un-nouvel-ecosysteme-urbain-promenade-verte-et-a1663.html\">Un nouvel \u00e9cosyst\u00e8me m\u00e9tropolitain, les promenades Vertes et Bleues de Cap Excellence<\/a><\/strong>). Il s\u2019agira de collecter ces savoirs personnels pour constituer une source solide, pouvant \u00eatre diffus\u00e9e et favorisant de nouveaux usages dans les d\u00e9placements du pi\u00e9ton et\/ou du cycliste. Il y a un v\u00e9ritable enjeu \u00e0 enrichir la connaissance du territoire, cette derni\u00e8re permet aux habitants de mieux se projeter dans les lieux, de se les r\u00e9approprier, d&#8217;imaginer de nouveaux d\u00e9sirs, d&#8217;envisager, en toute confiance, d\u2019autres modes de d\u00e9placement pour leurs trajets du quotidien, et \u00eatre initiateur de nouvelles pratiques. Ils pourront alors utiliser la carte et les espaces qu&#8217;elle r\u00e9v\u00e8le pour lancer de nouvelles initiatives culturels et de t\u00e9moigner d&#8217;une histoire collective.<\/p>\n\n\n\n<p>2. Le besoin d\u2019int\u00e9grer un nouveau rapport avec la pr\u00e9sence d&#8217;espaces naturels en ville  <\/p>\n\n\n\n<p>Dans la construction de la ville, les zones urbaines de l&#8217;agglom\u00e9ration sont venues d\u00e9truire ou interrompre certaines continuit\u00e9s naturelles. On constate aujourd&#8217;hui un territoire morcel\u00e9 o\u00f9 les hommes se concentrent sur les routes plut\u00f4t que sur les quelques espaces naturels encore pr\u00e9serv\u00e9s. Il est temps d&#8217;arr\u00eater le grignotage de la nature par la ville et de retrouver un dialogue apais\u00e9 entre ces deux types d&#8217;espaces. Une \u00eele \u00e9tant un territoire ferm\u00e9 c&#8217;est un \u00e9cosyst\u00e8me entier qui est impact\u00e9 lorsque l&#8217;on modifie une continuit\u00e9 naturelle. Nous pensons qu&#8217;il faut suivre le &#8220;fil de l&#8217;eau&#8221; en utilisant les trac\u00e9s naturels comme support de nouveaux sentiers de marche, ce qui pourra \u00e9galement pr\u00e9server ces espaces d&#8217;une \u00e9ventuelle disparition. Chimen An Nou sera l&#8217;occasion de r\u00e9aliser une cartographie digitale du territoire rep\u00e9rant  les espaces naturels. Cet outil cartographique peut devenir un support de diffusion aupr\u00e8s des habitants des connaissances du territoire et de ses milieux \u00e9cologiques.<\/p>\n\n\n\n<p>3. Une pratique de la marche et du v\u00e9lo ancr\u00e9e comme activit\u00e9 de loisir qui pourrait \u00e9voluer vers une nouvelle pratique quotidienne<\/p>\n\n\n\n<p> La culture du sport, une g\u00e9ographie exceptionnelle et la beaut\u00e9 de ses paysages font de la Guadeloupe un territoire id\u00e9al pour la pratique de la marche et du v\u00e9lo sous forme de loisirs ou d\u2019\u00e9v\u00e9nements sportifs. Les randonneurs et les cyclistes sont d\u2019ailleurs nombreux sur l\u2019\u00eele. Un paradoxe persiste pourtant dans l\u2019opposition d\u2019une pratique intensive de la marche et du cyclisme \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ralisation de l\u2019utilisation de la voiture pour tous les d\u00e9placements. Afin de faire \u00e9voluer les pratiques vers une mobilit\u00e9 quotidienne, l\u2019enjeu est de se nourrir de l&#8217;expertise des usagers qui ont d\u00e9j\u00e0 le go\u00fbt de la marche et du v\u00e9lo. Leur participation est motrice dans l&#8217;\u00e9laboration du projet.  <\/p>\n\n\n\n<h3><strong>Quelques freins \u00e0 l&#8217;heure actuelle&#8230;<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>\n1.\nUne utilisation g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de la voiture pour les d\u00e9placements\ndu quotidien \u00e0 r\u00e9duire \n<\/p>\n\n\n\n<p>En Guadeloupe, les d\u00e9placements automobiles sont majoritaires \u00e0 hauteur de 80 % de la population. Or les probl\u00e9matiques li\u00e9es aux d\u00e9placements individuels en voiture sont nombreuses : consommation d\u2019\u00e9nergie, pollution atmosph\u00e9rique, extension urbaine, pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, congestion automobile (impacts spatiaux, temporel et financier), r\u00e9partition des espaces publics au profit de la voiture, ins\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, s\u00e9dentarisation et manque d\u2019exercice. L&#8217;objectif de Chimen An Nou est de mettre en avant la possibilit\u00e9 de trajets courts pouvant se faire \u00e0 pied ou \u00e0 v\u00e9lo (moins de 5km), pour contrebalancer l\u2019utilisation de v\u00e9hicules individuels sur ces &#8220;trajets du quotidiens&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<p>2. Le manque d&#8217;am\u00e9nagement, sur le r\u00e9seau viaire et autres espaces publics pour les pi\u00e9tons et cyclistes est un v\u00e9ritable frein  <\/p>\n\n\n\n<p>\nLe\nv\u00e9lo n&#8217;est jamais prioritaire sur le r\u00e9seau viaire de\nl&#8217;agglom\u00e9ration et est amen\u00e9 \u00e0 cohabiter avec les voitures sur des\naxes de grandes circulations qui sont des passages obligatoires\nnotamment la travers\u00e9e entre Grande Terre et Basse Terre. Il existe\nune d\u00e9ficience importante de pistes cyclables et d&#8217;espaces r\u00e9serv\u00e9s\naux pi\u00e9tons rendant la pratique du v\u00e9lo et de la marche tr\u00e8s peu\ns\u00e9curitaire. \n<\/p>\n\n\n\n<p> D\u2019apr\u00e8s les donn\u00e9es du rapport 2010 de l\u2019Observatoire R\u00e9gional des Transports (ORT), la part des v\u00e9hicules particuliers (VP) et des v\u00e9hicules utilitaires l\u00e9gers (VUL) p\u00e8se lourdement sur le bilan \u00e9nerg\u00e9tique des transports en Guadeloupe avec 91% de la consommation d\u2019\u00e9nergie. A l\u2019\u00e9chelon national, ce poids n\u2019est que de 72,5 %. Une ma\u00eetrise de la consommation d\u2019\u00e9nergie dans le domaine des transports passe par un effort de chaque automobiliste.  <\/p>\n\n\n\n<p> Pourtant malgr\u00e9 un usage pr\u00e9dominant de la voiture la marche reste un d\u00e9placement important (chiffres donn\u00e9s dans le rapport CEREMA \u00abTransports et d\u00e9placements : enjeux et politiques publiques\u00bb ). Nous pensons que les transports non motoris\u00e9s, marche \u00e0 pied et v\u00e9lo, peuvent jouer un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la diminution de cette consommation. Pour cela il faut r\u00e9duire les obstacles \u00e0 leur d\u00e9veloppement mais nous pensons aussi qu&#8217;initier de nouveaux usages permettra leur p\u00e9rennisation:  <\/p>\n\n\n\n<h3><strong>Il existe un besoin de solutions simples et \u00e0 court terme pour aider une dynamique en cours.<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Une politique en faveur d\u2019une \u00e9volution vers une mobilit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e est men\u00e9e mais les freins sont nombreux. En effet le renforcement des transports en communs, l\u2019innovation technologique pour une r\u00e9duction des consommations \u00e9nerg\u00e9tiques, l\u2019utilisation de carburants moins polluants&#8230; sont des chantiers qu\u2019il convient d\u2019engager ou de poursuivre mais qui font appel \u00e0 d\u2019importants financements parfois difficiles \u00e0 obtenir et \u00e0 des recherches scientifiques longues et co\u00fbteuses. L\u2019\u00e9tat des lieux de la mobilit\u00e9 en Guadeloupe n\u00e9cessite pourtant d\u2019offrir des r\u00e9ponses qui peuvent \u00eatre mises en place rapidement et \u00e0 moindre co\u00fbt. Le projet Chimen An Nou contribue \u00e0 la co-construction d&#8217;un projet d&#8217;am\u00e9lioration des espaces publics de l&#8217;agglom\u00e9ration Pointoise (Les promenades vertes et bleues) r\u00e9pondant \u00e0 cet enjeu.  <\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed-wordpress wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-calameo\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class='embed-container'><iframe class=\"wp-embedded-content\" sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" title=\"2014 2015 Guadeloupe\" src=\"\/\/v.calameo.com\/?bkcode=0039686880bff9d639fa7#?secret=FvrJOLwbdd\" data-secret=\"FvrJOLwbdd\" width=\"1920\" height=\"1357\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un projet de carte participative pour se d\u00e9placer autrement, des ateliers de sensibilisation et d&#8217;exploration du territoire par la marche pour initier de nouveaux usages. 1. L&#8217;am\u00e9lioration de la connaissance du territoire par les habitants La cr\u00e9ation d\u2019une plateforme interactive en ligne aura pour vocation d&#8217;int\u00e9grer et de croiser les informations issues de l&#8217;exp\u00e9rience v\u00e9cue&hellip; <br \/> <a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/contexte-et-enjeux\/\">Read more<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/24"}],"collection":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=24"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/24\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":298,"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/24\/revisions\/298"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/chimenannou.com\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=24"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}